分享：一位以色列國防軍官的自白（長文）

我在這裡寫下這些文字——

我叫尤里•亞弗納瑞，生於1923年9月10日，我曾是一名以色列國防軍士兵、指揮官，編號44410。

在這裡，我宣佈，從此刻起，我與那些在加沙地帶濫殺無辜民眾的殘暴軍隊毫無關聯。我們不屬於同一支部隊，或許，我們也不屬於同一個國家——我們不一樣。

我的政府是否真的犯了“戰爭罪”？

我不知道，我不是法官，我無話可說。

然而，國際刑事法庭好像已經認定，我的戰友們在奉命開展軍事行動時，確實犯了戰爭罪。他們還要求我國允許國際組織進入巴勒斯坦地帶進行獨立調查。

為了阻止國際組織的介入，我軍司令官提議，以色列軍方應當進行這一調查。

很好笑，不是嗎？這樣一支殘暴的軍隊，竟然揚言要去調查自己的種種惡行。

為了“震懾”巴勒斯坦民眾，阻止巴勒斯坦人發起任何性質的示威遊行活動，以色列國防軍在隔離牆或邊境鐵絲網處安排狙擊手，射殺任何可能對以色列造成“威脅”的巴勒斯坦人，毋須請命。此前，巴勒斯坦領導人已經宣佈，巴勒斯坦人民將不斷進行示威遊行活動，抗議以軍及以色列政府的種種暴行。

這就意味著，這樣的活靶射擊，依舊會延續。

僅在示威活動開始的前兩周內，以色列狙擊手已經射殺29名手無寸鐵的平民，另有近千人被射傷。

以色列國防軍的誕生之初，我就參軍入伍。可是，以色列軍隊的種種作為卻讓我作嘔，一切，都充滿了罪惡。

此前，一則短視頻曾瞬間刷爆網路。視頻出自一名以色列士兵之手，視頻中，我們能清楚地看到遠處有幾個巴勒斯坦人在來回走動，他興奮地慫恿身旁的狙擊手選一名巴勒斯坦人射殺，罵罵咧咧中，他終於扣動扳機，一名巴勒斯坦人應身倒地。隨後，我們聽到一陣陣歡呼，還有人高喊：“殺死那個婊子養的！”

幾乎所有以色列人都看到了這段視頻，因為，這種視頻首次在以色列電視臺得到了播映。

這件事並沒有發生在遙遠蠻荒之地，它就發生在我們眼前，距離我家45分鐘車程的地方。兇手也不是唯利是圖、不分青紅皂白的雇傭兵，他和他身旁振臂高呼的戰友，都是我們以色列國防軍的士兵，極其普通。

如果你去質問他們為何這麼做，他們肯定會告訴你，自己只不過是奉命行事。畢竟，作為士兵，服從命令就是他的天職。

兩周前，我還對我們的參謀總長加迪•艾齊科特（Gadi Eizenkot）滿懷敬意。曾幾何時，與一群軍人共事的他，似乎也非常看重軍隊的尊嚴。可如今，我對他的敬意早已遠去。那些狙擊手肆意屠殺巴勒斯坦民眾的命令，就來自他。

我只想問問他，到底為什麼要這麼做？

如殖民印度的英國人一般，我們的政府似乎不知道如何應對和平示威遊行活動。

巧合的是，上周，我剛看了一部關於聖雄甘地的電影。英國人為了迫使甘地就範，用盡了各種伎倆，他們毆打他，殘忍殺害無數民眾。可是，聖雄甘地及其追隨者們卻以巨大的堅忍與毅力忍受著一切磨難，最終，英國人不知所措，只能認輸，離開了印度。

馬丁路德金也採取了這種非暴力不抵抗的策略，一位巴勒斯坦人受到了啟發，隨即回到巴勒斯坦，試圖說服國人也採取這種措施反對以色列侵略。然而，以色列軍隊集結兵力大肆開火，巴勒斯坦人隨即奮起反擊，非暴力不抵抗策略隨即宣告失敗。

然而，幾經挫敗之後，巴勒斯坦人似乎終於意識到自己根本無法與強大的以色列軍隊抗衡。於是，哈馬斯開始大力宣傳非暴力不抵抗政策，越來越多的巴勒斯坦人走上街頭，不帶任何武器，不帶一塊石頭，昂首直面殘暴的國防軍。雖然該策略貌似還看不到成功的希望，更像是飛蛾撲火，可是，這的確給以色列軍方及政壇帶來極大的麻煩，他們甚至開始公開下令狙擊手肆意射殺手無寸鐵的平民，只為製造恐慌。

當我公開表示我對此感到羞愧時，有人直言我很虛偽。的確，我在此前的著作中講述屬1948年“獨立戰爭”時，確實提到了我所親眼目睹的種種暴行。實施暴行的，是我們的士兵，彼時的軍方領導人其實也譴責了士兵們種種違反作戰原則的暴行。這些來自不同族群、不同社會階層，可是，絕大多數士兵都很中正，他們確實在奉命行事。

可如今，一切都不復如初。我們不僅看到士兵肆意射殺手無寸鐵的平民，問題在於，我們似乎不願發出、也容不下任何譴責的聲音。我們的政客們及軍方領導人空前的團結，我們自詡發達國家，自稱民主社會，可是，我們的民眾卻對此類屠殺熟視無睹。

那麼，以色列媒體有何反應呢？很顯然，媒體未作任何反應，媒體根本不願報導真相，不願讓民眾“發現”自己的政府與軍隊施展暴行。

這些施暴者很“幸運”，他們的暴行並沒有引起過多關注，因為很顯然，敘利亞總統巴沙爾•阿薩德向自己的人民“投放了化學武器”，我們的媒體鋪天蓋地的報導這一事件，只為渲染阿拉伯人的“殘暴”。

此外，媒體還要去報導3.6萬餘名生活在以色列境內的“非法”非洲勞工，政府想要趕走所有非洲人，而我們高貴的以色列人則想阻止政府這麼做，畢竟，非洲勞工都在從事正經工作。

簡言之，我們根本沒時間去管加沙地帶的爛攤子。

令人感到心痛的是，我們的媒體早已背離了初衷，如今的它們，早已淪為政府的工具，至少，絕大多數媒體都做到了與政府精誠合作。

誰也不願也不敢去討論屠殺巴勒斯坦平民的事件，所有人都是如此地麻木不仁，只有我這種“虛偽”的賣國賊在喃喃自語。

我們是無數屠殺的見證者，我們每個人都沾染了巴勒斯坦人的鮮血。

請與我一同寫下這三個字：我有罪。

轉自：
原文：

推～

推

在以色列，看不到神的同在。
相反，看到了魔鬼。